<中國人血>秦始皇嬪妃皇子長相曝光！橄欖形眼睛配高鼻 驚見歐洲血統

秦始皇嬪妃皇子長相曝光！橄欖形眼睛配高鼻 驚見歐洲血統

大陸中心／綜合報導

中國大陸陝西省考古人員近日還原了從秦始皇陵中發現的男子及女子的面孔，男子很有可能是秦始皇眾多兒子中的一員，女子則可能是嬪妃或小妾。專家透過臉部辨識系統復原兩人長相，女子有一雙圓圓的大眼睛和輪廓分明的挺鼻，可能有中亞或是歐洲血統，男子則有橄欖形眼睛和隆起的鼻子。

▲秦始皇嬪妃皇子長相模擬。（圖／翻攝自西安晚報微博）

根據香港《南華早報》報導，考古人員在秦始皇陵一個包含約100座墓塚的墓群中，發現這名被肢解的女子屍體，初判這名女子死時年約20歲。專家透過臉部辨識系統復原了該名女子的樣貌，女子有一雙圓圓又深邃的大眼睛和輪廓分明的挺鼻，可能有中亞或是歐洲血統。

報導提到，這座墓中所有的死者都是女性，專家推測這些人很可能是秦始皇的嬪妃或小妾，在秦始皇死後成為陪葬的一部分。

除了女子之外，考古人員也在東側上焦村的墓群中發現一位男性的頭骨，男子死時年約在30歲。專家透過臉部辨識系統發現，男子擁有橄欖形眼睛和隆起的鼻子，還在右顳骨發現了一枚青銅箭頭，頭和四肢及身體被分開擺放在多層棺材中的寶物盒上，墓中有大量陪葬品，推測死者很可能是皇室成員。

血濃於水

屌 變左摩囉差

秦人=外族

匈奴同鮮卑都大把白人

炎黃子孫有土地就有他

華冑來從崑崙巔
更何況秦人同埋西戎交流頻繁

埃及人

所以中原人跟南方百越族係唔同血緣種族

差

唔緊要，都係中華民族

邵美琪

而家d北佬都比北方遊牧民族溝到雜晒
尤其比蒙古搞到柒晒

胡亥D兄弟

十幾年前遊戲畫面

結論 : 嬪妃偷食外族

唔出奇，你睇宜家新疆都係鬼佬樣，北佬樣實際係蒙古/通古斯人種樣，明顯特徵係大臉餅，鼻塌，檬豬眼，話唔定中國人原本靚好多，只係蒙元滿清兩大外族，加上明朝制度，令大量北佬基因得以向華南地區混種，為時接近一千年時間 真係幾靚都混到你豬咁樣

所謂「中國人」入面根本係唔同種族

中華民族包括新疆維吾爾族 塔吉克族 俄羅斯族等白種人 大家都係中國人

歐洲人身上流住中國人血
所以自古以來 歐洲係中國一部份

閩越人唔係漢人

中東鼻

匈奴應該唔係

真正漢人只剩番香港圍頭人

現今所謂漢人
唔係古代劉邦漢族人或漢國人民
只係一個政治偽名詞

我哋係咪怪錯咗佢哋

佢哋先係真正炎黃子孫

仲要係直系孫

所以尋泰記搵差妹做冇錯

尋秦記搵雪兒做原來好合史實

一直都有人講中原人源自中亞
依家呢個證據係咪可以更印證依個觀點？

因為唔止秦人，周人都係西遷民族

可能多謝元朝搞到北佬好似韓國佬

蒙滿包子仲成日話自己中華正宗

除左樣，身材都要睇睇喎，兵馬俑隻隻牛高馬大有米八，點睇都似西方種喎

中國、香港個平均男性身高都係米七

中華民族

好出奇咩,李世民都係白人喇.

中國人根本就係最柒民族

商人並非中原漢人，係西亞走過黎，你睇佢地既人型文物都係高鼻深目，而且商人不喜農耕重商業，同中原漢人小農文化格格不入，而商被滅後一部分東度美州，一部分西遷成為秦人祖先

秦朝等於依家既邊到

泰國嗰邊

依家嘅庫頁島

混出黎正常係會俾兩種純種都好睇

尋秦記要搵喬寶寶拍先岩

咁又講唔通，宋朝啲畫像都係微絲長眼

五胡亂華已經清洗咗好多漢人

秦國首都咸陽，依家都存在架。

陝西

呢
呢d先叫靚囉

再講落去其實有個論說話古埃及人(埃及有好多個朝代利申唔熟，係最古果班人)向東走到中國成為宜家我地講中國人既其中一班祖先

所以古埃及好多文物睇番都好東亞樣 留羊咩鬚

而且兩個文明同技術有好多相似之處而又係全世界少見

例如象形文字同造子

有人話點解一開始中國人要刻字係竹到咁on9係因為古埃及人本身用開第2隻竹做紙
黎到中國呢款竹整唔到就係上面刻住先
後黎先搵到方法造紙

黃帝 "痴油“ 既故事古埃及都好似有個極似極似既版本 山海經形容既地方係向北流既大河，似尼羅河多過似長江/黃河

本身周人係叫"西移人"同埋佢地一出現文明就進步左好多好多 其實睇古物睇樣都覺得周人同前面d朝代差好遠
同埋夏前既文物一路搵唔到但係又實牙實齒咁記載落黎 會唔會其實搵錯地方要去埃及搵呢

講到中國 其實中國有d文物幾古怪唔似應該係東亞出現

第一係中國有出土過木乃伊 淨係睇相會估佢黎自埃及

第二出土過獅身人面像

第三唔記得邊個出名古皇帝 係咪就係秦生? 個墓睇落好似金字塔

帶番頭盔先上面講既野好多都冇fact check過 同埋我本身對古埃及既歴史認識都唔係好深 例如你問一句都收得我皮

咁係木乃伊身上冇驗到東亞dna? 印象中古埃及唔係咁簡單 一黎自古已經係唔同人種既雜居地 二黎埃及變過幾次朝代印象中好似d gene pool都唔同曬 所以我冇深突落去 本身想開個post講this都冇得開

回應緊上面提到由西亞過黎既中國人

以前邊有中國？只有秦國、宋國、清國、漢帝國……

歷史上出現咁多大遷徙
有「衣冠南渡」（咪又即係走路）同宋室南渡
唐代又有外族搬入嚟
根本而家生活係華中嘅支那人
係咪真漢人的後代都成問題

Cuneiform 古代世界通行

古埃及人語系好明顯同東亞人唔同

係咁既 所以冇開post講this因為我都唔信
但係個可能性好正

你定義咗中國先啦
古典入面嘅中國係文化上/地理上
唔係一個國家嚟

秦始皇陵開左黎挖喇咩

古代印歐人瘋狂東遷 有支族流入中國都唔奇

但印度 希臘 波斯 小亞細亞文化同宗教入面嘅共同點同痕跡 喺漢文化幾乎乜都搵唔到 最多就得啲跟住佛教傳入嘅故仔

留名學嘢
有咩古典係咁講

祖先係胡人

孔子講過「夷狄進中國，則中國之。」
呢度嘅中國好似係解文化上

利申：理科人

所謂就漢人比元朝殺晒

所以其實都諗唔明有咩要咁開心大發現咁

之前睇過篇paper有講過兵馬俑風格好有可能係受希臘化文化影響
甚至秦朝可能有西亞工匠幫過佢地起好多工程
其實都唔係冇可能

最早自稱自己嘅國土叫做中國好似係忽必烈

有箭頭應該係堅

秦二世和趙高盡殺親人

其實google一下中國唔係好難既

V

印度佛像已經係

邊個再早啲？
基本上元朝之前無一個皇帝係講過自己個國叫中國

點東渡到咁勁

周公東征之後，商人部落一分三，洛邑，衛，宋

秦人算係其中一支商民（商國忠臣）被周室強行西遷守邊

Google都懶

中國最初係指中原某地域
後向四方侵殖
現美其名完善中華版圖

巴打點睇秦嬴氏佢地同趙國趙氏同宗
Btw應該唔只三分，奄地都係（魯國

東渡唔到又點有美洲人？ 分別在咩時期多d咩時期少d? 最大因素應該係氣侯因素，
好似打機咁， 有d時間a路通b路唔通， 其他時間就掉轉， 支那狗所謂5千年， 接近一半時間係非信史， 本身現代智人都源自非洲，不斷補充好正常， 好似支那狗自戰後都持續湧入香港， 而香港有堆就持續湧入歐美澳加。

咁幾似粟特人前身既特徵

以前睇過網站講過公元前嘅中原漢人係雅利安人嘅分支
可能係同芬蘭人祖先嘅兄弟
所以佢地鬼鬼地, 或者直情係鬼佬咁款一啲都唔奇

芬蘭人Y染色體單倍體型係N，東亞人係O，共同祖先距今已經有4萬年
芬蘭人遷居歐洲之後大量同當地人混血，樣貌體型早已經被歐洲人同化左，係保留烏拉爾語系既母語芬蘭語

夏朝，周朝都係由中亞移入

佛教同佛像藝術傳入中國係魏晉南北朝既事
如果證明魏晉南北朝前近500年既秦朝東西方已經有接觸，呢個係史學界一大發現

古時好似冇乜人叫自己地方做中國
唔係清朝先至叫自己國家領土做中國嘅咩?

所以不嬲都話此中國不同彼中國，
應該話「中國」呢個字同「中華民族」一樣，不過係方便侵略／統治嘅政治詞彙。

可能泰國人

之前好似聽過芬蘭祖先係蒙古一帶嘅北佬 而之後真係有科學研究證實呢一點，佢哋內裏DNA仍然保有蒙古人基因，只係外觀上已經比當地人完全同化

點定義接觸先
間接接觸唔會少架喎估計

佛教係東漢時傳入

事實證明劉仲敬理論無錯

話南方人身上漢住中國人血
屈閩粤人係南漢人
大家都係中國人
最終目的咪土地同殖民

sorry，我錯
但東漢時都比秦朝遲300年，目前仲未有確鑿證據秦朝時東西方有接觸
不過新既研究都顯示有可能秦朝時已經有接觸，而兵馬俑設計亦都有可能同希臘化藝術有關

芬蘭父系祖先應該係烏拉爾山一帶既民族，同東亞蒙古利亞人種係近親但共同祖先距今已經有4萬年，4萬年既不停混血樣貌上都已經洗白曬

又係你講
「最早自稱「自己嘅國土」叫做中國好似係忽必烈」

我曾經沉迷這方面，但越研究，發覺越玄越離譜。

例如：夏朝大禹係古埃及人，因為古埃及尼羅河成日水災，佢係治水專家，來到東方治黃河成功，做埋皇帝。
大禹係聖經人物，係古猶太希伯來人，個名係聖經人物 夏革，所以建立夏朝。
周朝，神仙西王母係聖經嘅士巴女王 ...

越睇越離譜，最後停止再睇，覺得浪費時間。

另外，有兩本書關於這方面，睇到我個人幾乎癲，各位有興趣可能自己睇睇，生死有命，後果自負。

1)出至大陸：〈向東向東，再向東〉(殘體字)

2)出至本土香港：〈大周天經〉
(中央圖書館有，內容絕對癲過陳雲，例如香港流浮山係聖經嘅挪亞方舟等等。睇完一定入青山)

建議各位不要沉迷，因為研究完，對你人生一點幫助也沒有，只浪費時間。

三分係主流的三分，佢地係三監之亂的重犯

仲有就係下面的軍事鎮壓和徒民政策

趙人好似唔多當秦人係同宗

小學雞果時都睇過呢類書 講山海經 大洪水 獅子人面像 娒大陸 亞特蘭提斯果類 果時覺得發現新大陸咁

兵馬俑D樣好亞洲喎

李白先係

碎葉城，喺伊朗，最盡都係中東阿差血統咋喎

係吉爾吉斯
但當時並未有吉爾吉斯人住

炎黃子孫
華夏文化

知唔知以下呢塊碑係邊個朝代嘅文物？

好感動
難得見到個高手

係甘肅啫 唔係中亞

最起碼西到崑崙山個頭

兩個都唔係播
李世民係有鮮卑血統
但係鮮卑人唔係高加索人種

證據 漢藏語系嘅發源地係青藏高原喎

嗱，我提過嘅大周天經，有提到穆大陸(姆大陸)。本書話香港係穆大陸嘅中心最高點，證據係離島有幾塊遠古石刻

大周天經，聽到個名已經知道好撚癲。認真，我覺得係好危險嘅笑話書，作者仲癲過劉馬車 陳雲 同 追捕兩米黑鬼。無咩必要都唔好睇

精神病

但係好遺憾
呢啲野史都幾「深入民心」
淨係睇吓呢個帖就知

唔知喎
其實你認為我講錯，你大可以直接話乜乜朝代嘅碑已經講緊呢度係中國，我地係中國人etc.
唔使係度懶叻拋書包

自魏晉南北朝開始
入主中原胡人
就披上華夏外衣
做中原人
近代稱中原人係為漢族

我意思係叫自己個國叫中國
source真係搵唔返，之前都係無聊上網咁啱睇到「中國」起源，見到有人講有正式記錄(類似奏摺)話「我呢個國叫中國」最早可以係忽必烈時期搵到
btw上面唔係我嚟

春秋戰國商周都係鬼佬(高加索人種)做主導 咁究竟古中國可以攞咩打飛機

現代社會已經將國籍公民族裔分得好開喇

今日終於見識到咩叫惡人先告狀
我懶叻？不如話有人亂噏廿四

其實我都用咗「好似」呢個唔肯定嘅字眼
你即刻掉張文物相出嚟問係咩朝代
咁好明顯你認為我錯，所以你列出證據證明我錯
但係你又用反問而唔係指出我錯喎
咁你係想討論定係認叻，大家心知肚明啦

根本度度都唔會有純種人
雖然好仆街
但係諗起好多代之後溝晒黑人血統
就一定無晒d古典美女
相貌平均值可能會上升 最大值肯定會下降

其實中世紀既倫敦人平圴都係得米七

唔出奇而家既
"中國人"係北佬 清朝餘餘孽

如果係香港人混菲律賓人呢

笑死我 原來討論/辯論只可以用陳述句
唔可以問問題

仲有 知呢塊碑係唐朝文物/元朝之前已經會用中國呢個稱呼
唔見得有幾叻 係你唔知咁解啫

講繼承中原人既相似度，華南既百越人明顯地高過上面班支那人
粵語=中古漢語變體
正體字
膚色，樣貌

係食果度唔似姐

想問下係咪黑人外表嘅基因係遺傳上嚟講係9成9凌駕其他人種

香港地個飲食到90年代初期仲係缺動物性蛋白質 又無運動 自然身形差又矮

外國華裔都要去到第三代，連飲食同運動習慣都跟鬼佬一樣咁成長先有鬼佬身形

仲有華人以前唔食牛缺鋅係令鳩細既主要原因(缺鋅影響生殖器發育)

根本亞洲飲食係好唔適合男人

Kylie Jenner

咁你係咪想繼續討論你係想認叻與否呢樣野
我可以開一個post同你繼續傾

呢樣唔可以怪任何人，飲食上嘅文化問地理氣候好大關連，咩嘅氣候培養到咩嘅食村，造就咩嘅飲食文化

有少數混血得好成功既

Jesse Williams

點解要去到第三代先有體型上嘅改變

因為第二代仲係食老母既亞洲飲食，缺動物性蛋白質，同埋會比老母逼去讀書。

Bones

20歲被肢解

人天生係最鐘意食肉同高糖份依D高營養高能量既食物,依個係幾百萬年黎演化出黎既飲食偏好
但係養家禽需要大量土地,亞洲人口密度咁高肉類價格自然會提升,係冇得揀先唯有食少D肉姐...

糖/澱粉質根本係肉類既垃圾代替品
食飯大就好似食代餐大咁 點樣大隻

你要睇佢係近東邊定西邊啲嘅鮮卑喎

西非人都唔係食好多牛咋喎

鮮卑喎
唔係粟特、龜茲呢啲喎
東西鮮卑都唔係高加索人種

亞洲男人全球壽命最高

西非人都唔大隻啦

碌鳩大喎但係

Jesse Williams對眼真係神來之筆

西非人先最大隻喎
NBA同世界短跑嗰咋絕大部分都係西非裔喎

果咋人因為後期有食牛嘛

唔係喎
鮮卑西北部
位置大概係之後蒙古乞顏部附近
鐵木真本身都有中亞突厥血統
佢嘅姓氏就係突厥語族意思嘅"藍眼睛"

所以鮮卑都可以有高加索血統
因為遊牧民族血統流動性好大
可以超越地理

秦王都鍾意鬼妹

Fuckin Match

商既敵人 古蜀 三星堆個班又係咩

大明國朱元璋係回人

想知 黃帝 蚩尤埃及版係點

係咪亞周那 大黑天 個啲？

所以讀中國歷史
當睇小說 勿(認真)

話說阿伊努人都係偏白鬼外貌，有冇可能係由西亞、甚至雅利安人東進亞洲嘅時候遺留喺北海道嘅居民，但係因為地理位置問題冇咁容易俾北亞遊牧民族交融，先保留到咁強烈嘅歐洲樣呢？

而「中原」人同理，但係因為喺東亞大陸俾各種北亞人同化咗，所以越接近現代、越偏離白鬼？因為見唔少巴打講過就連三國時期啲人據史書記述嘅體型同外貌都唔似係「蒙古利亞人種」

有人話係古印歐人

閩粵人不等於漢人

林媽利教授的馬偕團隊根據台灣人的血緣做出研究，發現多數"台灣人"其實是平埔族與閩 粵移民的混血，而閩粵移民其實是漢化的越人，並非我們一直以為的"中原漢人"。 這套說法並沒有寫入教科書中，所以多數人仍以為，閩粵移民也是漢人，所以也應該是中國人，而不知道，閩粵人其實早就拋棄了自己的越人文化，被漢文化同化。 可悲的是，平埔人也以為自己是漢人，然後高山族以為漢化的平埔是閩人，然後一併厭惡 之。這就表現在高山原民寧願把票給國民黨，而不願給本土、操閩南語(=漢化平埔)的民 進黨。 在這樣的基礎上，台灣的母語運動追尋的是誰的母語？台灣人使用的漢語文應該怎樣定位 ，都是個值得深思的問題。 但台灣人絕對不是純粹的漢人。而台灣人是不是中國人，就要看你覺得中國人的定義是什 麼了。 補~ 想深入了解就自己去翻這本書，我整理的內容有限，文本就在那裡，請自行檢視運用。

百越族人跟台灣及東南亞島語族人係近親

講真我自己膚色白 男
會唔會祖先有胡人血統？

由於分子人類學的Y染色體DNA能對人群系統進行精細的分析，百越系統被發現與中國的其他系統差異很大，而與南島語系的諸民族（馬來系統）群體相當接近。

百越民族根本就唔撚係支那人

新民國時被重修族譜
南方人祖先來自中原
近代被屈叫做南漢人

秦人

埃及壁畫，法老2個人咁高呀

知唔知咩叫藝術加工？

咩呀唔係似AZTEC 咩

唔係話乜， 呢類容貌重塑技術， 最唔可靠就係鼻，唇， 眼呢D軟組織。

而家D乜野還原照， 專家都係靠經驗， 例如黑人唇就厚D咁加翻上去， 係靠種族估特徵， 偏偏大陸D“專家”就話佢 “女子有一雙圓圓的大眼睛和輪廓分明的挺鼻，可能有中亞或是歐洲血統” 用特徵估種族。

咁以前楚齊吳越係咩人種，有咩外貌特徵？

阿伊努人係古亞洲人，係近波利尼西亞個邊d原住民，進入亞洲個時蒙古人種先開始同印歐人分離出來

由西向東行往往係容易過由東向西行，以前中亞仲要係綠洲來

其實我諗古秦人會唔會似後來中亞既粟特人
粟特人起源係中亞帕米爾高原西部、裏海東部一帶既綠洲, 後來隨住時間東進河西走廊、天山山脈一帶, 成為絲綢之路最有影響力既商賈及在地民族, 佢地都夾雜住伊朗、雅利安人種, 後來先因為突厥、回鶻南下而溝埋佢地血統

就咁睇復原圖, 佢地有少許粟特人既特徵, 唔知會否有關係

黃宗澤咁嘅樣

百越人係東漢至永嘉之亂起, 因為漢人大量南遷而迫走既
本來東南亞既馬來人亦因為百越南下而出海, 響蘇門答臘、幾內亞、玻利尼西亞等南島世界發展

有無人睇到條屍係被肢解 痴撚線

《史記》講過胡亥響趙高主導下, 殘殺秦始皇其他兒子, 肢解得出都唔奇

中華民族係近代發明
中國之名卻係好早就用

史記 酈生陸賈列傳
陸生因進說他曰：「足下中國人，親戚昆弟墳在真定。

南越列傳
召龍川令趙佗語曰：「聞陳勝等作亂，秦為無道，天下苦之，項羽、劉季、陳勝、吳廣等州郡各共興軍聚眾，虎爭天下，中國擾亂，未知所安，豪傑畔秦相立。南海僻遠，吾恐盜兵侵地至此，吾欲興兵絕新道，自備，待諸侯變，會病甚。且番禺負山險，阻南海，東西數千里，頗有中國人相輔，

亦引證咗，南越地域自古以來唔係中國（中土地帶）嘅一部份

當時"中國"係地理位置名詞
指中原地方及中原人

就算係咁，香港大部分人係上面落黎咪又係"中原種"

所以我一直教人, 古秦漢兩晉叫「中原史」
之後先列入東亞史去講

其實學所謂「中國歷史」應該要成個東亞史去教, 先最正確

大中原帝國殖民史

漢書天文志

辰星，殺伐之氣，戰鬥之象也。與太白俱出東方，皆赤而角，夷狄敗，中國勝；與太白俱出西方，皆赤而角，中國敗，夷狄勝

如果中國係地理名字
一個地方有咩勝負可言
一定要係一個主體(國家/民族)先有勝負可言

根本就係地理名詞&漢人自視天下中心嘅概念，同國名係兩回事
唔通南亞「印度支那」又當係國家名

如果係國名，咁古代朝廷同外國書信交流時就應該下款寫「中國」，而唔係大漢、大宋、大明之類

大明嗰陣都有意大利人嚟天朝做官喇

韓國歷史上可能最重要的文獻：訓民正音
序言講韓文由來：

國之語音
異乎中國

此處明顯係以朝鮮對中國
是否又是漢人自視天下中心的概念?

笑什麼 畜生 你都是韓國人

新唐書 食貨志
時回紇有助收西京功，代宗厚遇之，與中國婚姻，歲送馬十萬匹，酬以縑帛百餘萬匹。而中國財力屈竭，歲負馬價。

回紇對中國
如果中國係地理名稱
一個民族點同一個地方婚配？

你可以話，漢唐宋元明清各改國號
但由漢起，大把自稱中國、中國人的紀錄

係指中原地方
南蠻北狄東夷北戎之中國家
證明支那版圖只係中原地方
其他地方係後來侵殖

無人反對中原之外係侵略而來
我係話「中國」在此指的是中原政權
而不是中原土地
分別在於，漢書、史記中用到中國，中國人
指的就是漢朝廷、漢臣民
而不是古代「中原」一帶及其居民

否則成個紀載就不合理、解唔通

偏偏「中國」個概念就係唔需要指定主體，只要你係果個地域入面你就係其中一個中國
你有無見過世界上會有三國英國、十幾個法國，同時又每個都自封皇帝？無呀嘛？但中國就會 睇下三國、東晉，每個都係「中國」，每個都係皇帝 咁到底「中國」個定義係乜野你話我知

又如果中國唔係指地域，係指定群體(漢文明)，咁宋亡即係中國亡，忽必烈做乜叫自己個國係中國？乜佢當自己漢人咩？

咁漢人叫左佢個地方做中國，唔通人地唔跟佢咁叫咩
你可唔可以唔叫亞洲做亞洲？

明朝後期已經係大航海時代，歐洲人大舉遠航至美洲同遠東，所以先至有傳教士來華做官
而家講緊既係交通唔發達既秦朝，兩者相距差唔多成2000年
間接接觸係自古就有，直接接觸已確定最早已經係東漢既事

用正統去睇，可能易明

如果當時朝鮮係中原帝國嘅藩屬國，稱呼佢為中國好正常，
所以「中國」係帶有主觀性，而非客觀性。

古漢人一早死清光啦
戇鳩先會認為秦人個樣係而家中國人咁樣樣

就咁睇 其實最原始既漢人血統已經冇晒 真係好想知真漢人係咩樣 我諗應該唔會似而加中國人樣 中國人樣輪廓難聽d講句平均唔多好睇 再睇下日本人 佢地大部分血統都係古時候保留落黎冇雜交過 細心睇下兩個真係好唔同 咁當然唔講特別靚仔果堆啦

利申：非祟日

洗鬼正統咩
邊個統治哩塊地方就變中國架啦
普天之下莫非皇土呀

咪即係一早漢人已叫自己個度為中國
而非新發明囉

可能以前真漢人個個米8以上 碌鳩又大

宋亡為何是中國亡
按忽必烈想法
他是中國皇帝
(而明代對此認同，否則不必修元史)

三國可視為類似寧漢分裂
有多個政府聲稱自己為中國正統
最終潛永詞係，我最終要消滅你，恢復統一

反而遼宋先係例外
互相承認對方為皇帝

好似話有隊古羅馬逃兵去到秦國配左條村比佢地住

古羅馬都好早知到中國存在 傳到果去好似有羅馬文獻記載對中國人既係唔知人人勁矮同個個活到過百歲

中國都有派人行去羅馬
行到一半係波斯覺得太遠就不了 就番左屋企屌老婆

都有人討論過d希臘風佛像可能係亞歴山大東征既逃兵/敗兵

好似仲有d dna prove

你叫自己陳大文仲要其他人認可呀？

無知一問 香港人又係咩人種？？

「漢人」本身已經係一個強加概念
原本就係幾個唔同種族
淨係楚人同燕人已經係兩種外表
就算再退一步，想話大家係「周人」都講唔通 因為周人都係外來人

所以你話古漢人咩樣，其實咪又係東南西北唔同樣

睇過啲文話日本人係兩個人種混出黎 不過呢種混血好似睇得出同我地外貌唔同係真 不過都有架人啲樣似支那種

救命 又關阿茲特克咩事？
阿茲特克人係公元後先由今美國西南遷徙去今墨西哥中部
點會關秦人事？
之前係有人提出商人東渡
佢主張馬雅文明係商人建立
不過主流學者都唔採納呢個講法

你講嘅兩個人種係繩文人同彌生人
彌生人原居於東亞大陸

你講生物學上？
蒙古人種囉（啫係俗稱嘅黃種人）

新發明唔係我講
但我估佢意思係現代「中國」個定義已經超出古時嘅地域含義，搞到就算你明明係西藏、新疆、蒙古人，都要被屈入「中國人」

反而古代華夷之別分得仲清楚，至少宋人唔會認遼人係同胞先

其實連文字都係
仲有祭祀呢d都係中亞文化黎。

你講嘅「陳大文」對應返係漢、秦、明、清等國號，
「中國」對應係「阿哥」、「細佬」咁解，即係你細佬叫你做阿哥係啱，
但隔籬鄰舍叫你阿哥係錯。

只係係話佢哋啲文物design 有啲似

明史列傳四十二

黎利聞之曰：「中國遣官吏治交阯，使人人如黃尚書，我豈得反哉！」

黎生係越南人，當時叛反大明
佢唔係屬國，直情搞緊分裂，照用中國稱呼大明，佢又用錯稱呼?

明史 外國傳
意大里亞，居大西洋中，自古不通中國。萬歷時，其國人利瑪竇至京師，為《萬國全圖》，言天下有五大洲。第一曰亞細亞洲，中凡百餘國，而中國居其一。

如果在此「中國」唔解作同列國對應的一個國家，
可以點解？

具體嚟講 係邊個？
唔計印度次大陸
印歐民族最東係去到今新疆
即係之後建立龜茲 焉耆等國嘅吐火羅民族
冇證據顯示佢地去到四川盆地

如果中國係指定群體，咁應該係漢人啦？
漢人政權被外夷消滅，點解唔係中國滅亡？
定係只要個群體未滅絕，就算界咩人統治都唔當佢滅亡？

有無阿姨編文？

古羅馬逃兵應該係指甘肅驪軒古城，確實有咁傳過，不過歷史文獻同DNA測試都唔支持呢種講法，而家已經好少人提呢個理論

古羅馬確實知道中國存在，而且中國歷史中《漢書》有記載過羅馬使節166年到達東漢洛陽
羅馬地理學者托勒密《地理志》中甚至估算出中國同埃及亞歷山大城有8小時時差

最早有記載既東漢出使羅馬既使節係甘英，但佢去到半路波斯就折返，冇抵達羅馬領土
近年歐洲既考古亦都發現過東亞人，可能係中國人既遺骨，響羅馬統治下既英格蘭同意大利

...但係你呢兩幅相一幅係三星堆文物 一幅係殷商文物(劉鼎)

仲有 中美洲係去到好後期先有青銅器(由南美洲傳過去)
公元前第一千紀一定唔會有青銅器

好啦

近代主權國家係西伐利亞條約既結果

中國早在此前已存在
當然與條約界定的民族國家不一樣

但大致上中國歷代相信有一「道統」
而每一王朝聲稱自己為此道統的正宗繼承人。

因此中國不是地理，也不指一個群體
當然，如此形而上的中國要有具體的載體
在政權便是歷代朝廷
生物性的便是「漢人」

講得好
老實講 個別幾丁友由西亞/歐洲遷徙到中國就當然有可能
但係樓上好多位講到成班人/成個民族盤踞左陝西/河南/四川就好值得商榷

話明係反叛，即係當時係視中原朝廷係中央政府，叫明國為中國好正常，以下陳述亦引證我嘅講法：

黎利生于越南清化地區，在他的青年時期，陳朝被權臣胡季犛所篡，中國明朝籍此於1407年出兵佔領越南（當時國土相當於現今中、北部），設立了交趾承宣布政使司，使之成為中國轄地。

而利瑪竇當時係因為地理上稱呼明國為中國？定係明國對外宣稱自己係中國？單憑呢段字係無從稽考。即使明國稱自己係「中國」，亦可能係因為地理。即係我哋而家叫「西方國家」係因為呢啲國家係位於世界地圖嘅西方，而唔係佢哋個國名叫「西方國家」，「東方國家」亦然。

我個人認為因地理而稱呼嘅可能性遠高於佔領中原政權真係叫「中國」，否則就唔會聽到大清、大明、大漢居多，當然我唔係嗰個年代嘅人，唔會話自己講法100%啱。

中亞真係唔出奇，本身秦國都係塞外民族嚟㗎啦

明太祖賜日本國書:

「朕本中國之舊家，恥前王辱，興師振旅，掃蕩胡番。」

明朝萬曆皇帝俾豐臣秀吉嘅詔書：
「咨爾豐臣平秀吉，崛起海邦，知尊中國。」

太監鄭和等人下西洋(南海、印度洋)，喺好多地方建碑立石，上面寫住：
「其國去中國十萬餘里，民物咸若 : 熙皡同風，刻石於茲永示萬世。」

此言差矣
秦國的確係西過其他諸侯國
但係未算係塞外
同佢最近嘅印歐民族都仲隔咗個青海

政權是同時自稱宋/明/清及中國的
史料太多

已經唔知有咩好拗
「明因地理叫自己為中國」
同「明室因占卜吉祥而自稱中國」有咩分別？

大家先了解下因咩有主張「中國」「只係」地理名字，
此是日本觀點，如果中國只是地名，任何打入來的外人
都可合法擁有中國
元清以外人入主，日人當然可以
因此日本主張中國是地理概念

但史書上太多以中國對外國對舉的例子
中國明明有國家政權的意思

當然，在元之前，「中國」的概念是較穩定的
因為漢文化與「中國」範圍大致對應
但元清佔有傳統上不是中國(漢人朝代直接統治)的地方太多

尤其是清，他們的確以「中國」指稱統治範圍的全域
而國共先後宣稱繼承法統
順手繼承蒙疆藏
呢個是否合理，先係值得討論之處

還在右顳骨發現了一枚青銅箭頭，頭和四肢及身體被分開擺放在多層棺材中的寶物盒
點解要分開擺

奉勸閣下唔好盡信呢啲圖

淨係見到「矮黑人基因」喺華北/朝鮮半島佔比咁高
就知呢幅圖嘅參考價值有幾高

返祖現象

咁講啦
鮮卑帝國全盛期係涵蓋今新彊
西鮮卑有部份人可能同吐火羅人甚至粟特人通過婚
我唔排除呢個可能性

講翻我地原本嘅論題
李世民個阿嫲係獨孤氏
祖先唔係西鮮卑人 係北鮮卑人

文字都係？何以見得？

我認同元之前、秦以後，中土文化係比較穩定嘅時期，
但亦唔可以話地理概念當時係唔存在，
起碼朝鮮、五胡、吐蕃、大理等都係圍住中土政權，
即係有外族所以先有中國，即係中央之國。

至於你話地理命名等同占卜命名，我就無法理解，
地理係具科學化，一啲都唔模糊，係東南西南北中，係就係，唔係就唔係，
唔會話我明明喺你南面，你覺得我喺你北面。

百越

正確啲講係漢人溝百越
父系以漢人為主
母系就漢人百越五五/六四/四六比

審美觀係隨文化改變，古時唐宋全盛時期嘅靚女放返現代就係醜女，譬如眼要細到條線咁叫靚，因為個時漢人文化係主流，呢家白人主導，變左要眼大鼻高(跟白人輪廓特徵)，以前黑=勞動階層=樣衰，呢家叫古酮色=性感/有型

按照基因演進，黑膚色會更易遺傳到下一代，加上偏黑人種都係落後地方繁殖率更高，的確好快會變成全世界都黑人，到時主流可能係黑皮膚鼻扁厚唇曲髮先係靚仔/女

古時興屌鬼

頭先睇左依編長文

睇黎古時黑人去到都係做奴 好撚慘

唔係地理命名等同占卜
我個立場係：中國由漢至清，大把史料呢班用漢文既人自稱中國
"中國"個名究竟出於地理抑或其他原因(自大、迷信 etc)
根本無損於此群人「自古以來以中國自稱」的事實

而二未在史書中，常作行動主體用(subject)，中國派使至xx
如中國二字為object，我們是分不到意思是地方抑或政權
但作subject用，一定是指政權

又，正常來講，一個族群都會以自我為中心
因此中國人自稱自己既政權/地方為中國，好正常
(宋遼有時例外，會自稱南北)

但亞洲多國卻有時以中國為座標，以此自我稱呼
例如朝鮮常自稱東國
越南自稱南國等

咁講，其實你都係認同地理係因，稱呼係果。
咁如果喺當時環境，稱呼中土政權為中國都算係符合邏輯，
起碼中土政權以及藩屬國都覺得中土政權所管治嘅區域屬於世界嘅中心，
而點解當時歐洲呢國家嘅人都會稱呼中土政權係中國，
一嚟應該係聽到中土政權以及藩屬國嘅人咁講，入鄉隨俗，
二嚟美洲同歐洲之間隔咗個太西洋，喺哥倫布未發現新大陸前，
佢哋無意識去挑戰「中土政權真係咪喺世界中心」呢個概念。

就好似你啱啱識一條友，佢身邊啲朋友都叫佢做「大佬」，佢喺啲O靚面前又會自稱「大佬」，
咁你就以為佢真名叫「大佬」，點知原來佢身份證個名係「陳大文」。

所以我會好分開咁講「古中國」係講緊地理，而非國家／政權正名（你最多可以話係花名或者地位），地域範圍又會隨時間轉變。
而家嘅「中國」係講緊「中華人民共和國」呢個政權以及兼豁下嘅行政區域。

其實你有無考慮過，古漢人講嘅「中國」只係形容緊自己個方位，而唔係正式國名？

漢人由始至終都覺得自己係天下中央之國，其他都係東南西北國家，所以中國哩兩個字可能係要拆開睇，唔係個國名叫「中國」，而係自稱為「中央」的「某國家」，否則古代人唔需要成日同人講自己係宋人、唐人，公文書信亦唔會寫大宋國、大唐國咁

咁中國個情況都可以同越南朝鮮一樣
自稱某方位之國，但唔等於國名

香港好多都係南北混血,多數毒撚樣嗰啲先係百越人

咁咪即係古人取中央(方位)之國嘅意思造中國一詞去稱呼自己嘅國家囉...
講到尾 古(漢)人成日用中國呢個國名係鐵一般嘅事實

至於你講到點解好多時會用大漢、大唐、大宋呢啲稱呼
據我所知 古代冇規定只可以用一個名嚟稱呼自己嘅國家

大概係五／六成漢人 四／五成百越人(侗台民族)

咁我一定係純正百越人

我都係

唔同
我自稱東方人，唔通我個種族學名就係叫東方人？
自命中央之國可以係抬舉身份，唔等於一定係正式國名

其實有乜咁出奇 啲兵馬俑都係啲希臘人幫手整
以前亞歷山大打到去印度都帶左唔少歐洲人，有啲去左中國都唔奇
唔係點會有犍陀羅文化

張居正都有波斯貓玩啦，贏政玩安哥拉貓有幾出奇

點樣先為止係百越人樣？

唔靚仔,矮得嚟膚色偏黑

上網Google下好似係堅

是否正式國名並不重要。
你睇忽必烈致日本國書
講日本自古通中國

呢處中國係超越時間既

其實歷代用中國都一樣
由漢至清，朝代歸朝代，都是中國此集合之下

討論「中國」本來是否只限中原
是否正式國名都多餘

都係個句：否認中國為國名，
是有政治含意的
問題是史料太多，明明用上來指的是一個「自古(至少由漢)以來」，
持續不絕的國家

到了近代，要建立民族國家
便選用了中國為正式稱呼
(而且是由大清選用的，多項條約、對外文書中，已大清、中國並用)

係咩我搵唔到太多proof

不過人類史前其實係極多野解釋唔到

例如美洲堀到d頭骨唔記得幾千年前定成萬年前
發現基因係黎自歐洲 唔係由東亞行過去

近d古埃及法老有食南美先有既植物而做既白粉已經解釋唔到 隔左成個大西洋

結論:勁人都係俾宦官國趕出黎

勁

但係好似話其實19世紀未20世紀初其實呢個論述係西方係認真既topic
唔知係咪主流既belief啦

但係1949共產上位就斷曬呢一方面既研究

標榜中國人就係炎黃子孫 世世代代都係龍的傳人

睇過支央電視台嘅《西廈王朝》電視劇
佢個解說話遼國會以中國稱呼北宋
但對其他國家則自稱中國

所謂新疆羅馬帝國後代
好似有DNA證實佢地同羅馬人一啲關係都冇

有d似伊巴

乜撚都話唔重要，乜撚都話多餘
我話係指地域時你又話係指某主體/政權
我話主體滅亡係咪=滅國你又話其實唔一定指某群體
再討論佢係唔係正式國名你又話唔重要，總之有人用開就得
得啦
你都係想講你最客觀正確啫
明白晒
我都覺得自己浪費時間同你講咁耐好多餘
否認中國國名有政治含意，「中國」哩個框架政治含意仲大多一百倍添啦
講多都晒口水

more

維京人又蒙古